輿論 議會 社區 朱凱廸三戰線抗打壓

2018年12月04日

輿論 議會 社區 朱凱廸三戰線抗打壓

民主派昨陪同朱凱廸召開記者會，譴責港府為選舉隨意劃紅線。許頌明攝

【本報訊】立法會議員朱凱廸參選鄉郊代表選舉，遭選舉主任以朱「隱晦地」支持獨立是港人選項、沒有反港獨主張為由，取消參選資格。民主派24名議員發表聯署聲明，譴責港府為選舉隨意劃紅線，明顯要將政治審查延伸至明年區議會選舉。朱凱廸批評，港府將政治紅線延伸到「沒有反對港獨主張」，日後整個民主派有可能遭港府以相同手法剝奪參選權。

相關新聞：專家：清洗後須抽驗水辦

陳志全：扮乖不如爭取參選權

民主派昨午陪同朱凱廸召開記者會，就政府取消朱凱廸參選村代表資格發表聯署信，對做法感極度憤怒及作出最強烈譴責。民主派會議召集人毛孟靜表示，民主派已要求就事件在立法會大會提出休會辯論，將於周五內會先行討論。

民主黨胡志偉在記者會批評，港府做法反映即使他們討論反港獨，「就算個人準備與不同意見展開辯論，佢都唔畀、赤裸裸咁將某一個言論範圍劃下禁區」，又指DQ所製造的民間不滿情緒，無助改善行政立法關係、修補社會對立，促港府改弦易轍。

對於日後進步民主力量參選會否越來越艱難，人民力量陳志全直言「冇得驚」，「與其要扮乖去博選舉主任信你，不如主動爭取參選權」，他又不點名反駁行政會議成員湯家驊的「紅燈論」，直言目前情況是「參選權紅燈任佢（政府）舉，係你嘴裏腦裏都有紅燈，香港人參選係咪都要睇住呢頂紅燈，我諗香港人都唔想」。

朱凱廸在記者會上說，事件反映政治紅線「要令我哋不可保護港人嘅言論、結社、集會自由，事實上場仗同港人最根本言論自由相關」，認為未來要守住三條戰線，包括輿論上要不停解說，勿讓建制派佔上風；議會內亦要防止有建制派對他提出彈劾；並要落區爭取民心，「要令市民明白民主運動，自由開放平等嘅社會點解同更好社會保障有關」，這才可以在政治打壓中企穩陣腳。

朱昨早出席電台節目時更指，當局將「沒有反對港獨主張」想法亦納入紅線，令所有人被迫成為思想警察，舉例指過去民族黨被取締以至馬凱事件，民主派均認為所有人可按照《基本法》擁有言論自由，如果以今次選舉主任的邏輯，日後亦可以用對付他的手法，指民主派違反宣誓內容，禁止參選。

公民黨立法會議員郭榮鏗昨日以內會副主席身份與政務司司長張建宗會面，郭向張表達民主派不能亦不會接受剝奪朱凱廸參選資格，但張建宗只引述政府聲明，稱選舉主任裁決符合程序公義。郭榮鏗表明絕對不同意張的說法，認為裁決破壞行政立法關係。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
專家：清洗後須抽驗水辦

下一則
下一則
政府無例可依 難褫奪議席

搞到咁都係想動搖人投票比佢